聲援佔中判囚 維權女出獄 心肝膽衰弱

聲援佔中判囚
維權女出獄 心肝膽衰弱

要聞

蘇昌蘭早前因轉發聲援佔中照片被判囚。

【本報訊】因聲援本港佔領運動被囚3年的廣東維權人士蘇昌蘭前日獲釋，但被指缺乏醫療照顧，健康惡化。人權組織指，蘇服刑期間健康情況急劇惡化，心臟衰弱、肝臟及膽囊均有毛病。

自由亞洲電台報道，蘇昌蘭前日上午離開南海區看守所，其哥哥蘇尚偉當日發帖，指妹妹心情良好，但不便和外界聯絡。電台記者致電蘇尚偉，他表示不方便說話，稱妹妹獲釋後想靜心休養一段時間，暫不方便與各位朋友聯繫，待方便的時候再與大家相會，同時感謝外界一直以來的關心。

囚室擠迫 患重病欠治療

國際特赦組織發表聲明批評，南海區看守所獄中情況可怕，指監獄衞生環境差、空間窄，廁所不足，50至70人逼在80平方米的囚室，每人睡覺空間僅得50厘米闊。組織批評，蘇昌蘭服刑期間健康急劇惡化，出現心臟衰弱，肝臟及膽囊亦有毛病，指獄方未有提供足夠的醫療照顧。據報，蘇在獄中患上嚴重心臟病，律師多次申請保外就醫均被拒絕。

國際特赦又批評，蘇為人權發聲但被判囚3年，絕不合理。
現年47歲的蘇昌蘭2014年10月27日因轉發香港佔領運動照片而被佛山南海區警方從家中帶走，當局以涉嫌「煽動顛覆國家政權罪」將她拘留；今年3月31日，佛山市中級法院判處蘇有期徒刑3年，她隨後提出上訴，被法院駁回，維持原判。

■記者盧燕儀

相關新聞

欲申請新瑞典護照 居寧波遭軟禁 桂民海夫婦望返德國
要聞 4小時前

點樣搞先搞到咁

玩到你就死咪放返出黎

抵能死

大陸狗

btw 樓上食屎

再唔係就整到你生cancer 到末期先放出黎

來生不做支那人